{
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Что выведет консоль: console.log(typeof null)?",
        "options": ["object", "null", "undefined", "number"],
        "correctAnswer": "object"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Какой метод используется для добавления элементов в конец массива?",
        "options": ["push", "pop", "shift", "unshift"],
        "correctAnswer": "push"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Что делает оператор '===' в JavaScript?",
        "options": [
          "Сравнивает значения и типы данных",
          "Сравнивает только значения",
          "Преобразует типы данных перед сравнением",
          "Сравнивает переменные с разными типами"
        ],
        "correctAnswer": "Сравнивает значения и типы данных"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Какой результат выполнения: Boolean('')?",
        "options": ["true", "false", "undefined", "null"],
        "correctAnswer": "false"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Какой из перечисленных методов создает новый массив?",
        "options": ["forEach", "map", "reduce", "filter"],
        "correctAnswer": "map"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Что такое 'hoisting' в JavaScript?",
        "options": [
          "Процесс перемещения функций и переменных в начало их области видимости",
          "Вызов функции перед ее определением",
          "Сравнение типов переменных",
          "Объявление переменной с использованием const"
        ],
        "correctAnswer": "Процесс перемещения функций и переменных в начало их области видимости"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Что делает метод Array.prototype.reduce?",
        "options": [
          "Добавляет элементы в конец массива",
          "Перебирает массив, возвращая новый массив",
          "Обрабатывает массив, возвращая одно значение",
          "Удаляет последний элемент из массива"
        ],
        "correctAnswer": "Обрабатывает массив, возвращая одно значение"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Какое значение вернет выражение: !!null?",
        "options": ["true", "false", "null", "undefined"],
        "correctAnswer": "false"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Какие типы данных есть в JavaScript?",
        "options": [
          "String, Number, Boolean, Object, Undefined, Null, Symbol, BigInt",
          "String, Integer, Boolean, Object, Undefined, Null",
          "Text, Number, Boolean, Array, Undefined",
          "Number, Boolean, String, Symbol, Date"
        ],
        "correctAnswer": "String, Number, Boolean, Object, Undefined, Null, Symbol, BigInt"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Какой результат выполнения: console.log([] + [])?",
        "options": ["''", "[]", "undefined", "null"],
        "correctAnswer": "''"
      }
    ]
  }
  